神隱一周 陳帆：夙夜不眠善後

神隱一周 陳帆：夙夜不眠善後

【本報訊】超強颱風「山竹」吹襲香港，多區均出現災情，大量樹木倒塌，阻塞道路引發交通大混亂，市民怨聲載道。被外界質疑冷待風災的運輸及房屋局局長陳帆（圖），「神隱」接近一周後，昨日早上終於現身，出席高鐵西九站通車儀式。陳帆聲稱，自己一直有參與風暴的應變部署和善後工作，「基本上整個政府團體，由預警到掛起風球，都係夙夜不眠」。
林鄭開腔力撐

山竹過後近一周，部份受災地區仍要由義工自發進行清理工作。陳帆昨日早上出席高鐵通車儀式後，首度開腔回應「神隱」事件，指自己一直與多個政府部門作緊密連繫，運輸署和路政署的部門首長近日每晚只休息約2、3小時，團隊「都係夙夜不眠」。陳帆指，上周日（16日）晚上已經安排有關部門預留人手，由於今次風災有大量樹木倒塌，當局會優先移走阻塞幹道、影響學童安全和涉及衞生問題的塌樹。
同場的特首林鄭月娥昨日也為陳帆解畫，指上周日與多個部門首長會見傳媒時，因涉及風災緊急應變和部門監督都是由保安局負責，食物及衞生局則負責發佈傷亡情況，故只帶同該兩名局長會見記者。林鄭又指，山竹吹襲香港期間，陳帆都有出席政府高層會議，由整體運輸、防備、應對和善後等工作都有全程參與。
■記者王家文

真係辛苦晒喇

辛撚苦晒凡塵大義工！！！！

每晚只睡2-3小時就夠...
因為日頭先係用黎訓教

15年治軍夙夜在心
江交棒心情愉快

即係樣樣野都有人跟， 但係又冇人需要有責任負